Title: Luina Benth.
Description: Morbi non lectus. Aliquam sit amet diam in magna bibendum imperdiet. Nullam orci pede, venenatis non, sodales sed, tincidunt eu, felis.
Image: https://source.unsplash.com/random/?night
Date: 25/11/2020
Keywords: cms
Category: Stringtough
Author: Tagpad
Tags: blog
Published: true
Background: #bd4028
Color: #bc7786
Robots: index,follow
Attrs: []
Template: post

----


Lorem ipsum dolor sit amet, consectetur adipiscing elit. Sed quot homines, tot sententiae; Scaevola tribunus plebis ferret ad plebem vellentne de ea re quaeri. Age nunc isti doceant, vel tu potius quis enim ista melius? Roges enim Aristonem, bonane ei videantur haec: vacuitas doloris, divitiae, valitudo; Duo Reges: constructio interrete. Atque haec coniunctio confusioque virtutum tamen a philosophis ratione quadam distinguitur. 

Qualem igitur hominem natura inchoavit? Scrupulum, inquam, abeunti; Fortasse id optimum, sed ubi illud: Plus semper voluptatis? Nam, ut sint illa vendibiliora, haec uberiora certe sunt. At ille non pertimuit saneque fidenter: Istis quidem ipsis verbis, inquit; Incommoda autem et commoda-ita enim estmata et dustmata appello-communia esse voluerunt, paria noluerunt. 


	Praeclare hoc quidem.
	Ne in odium veniam, si amicum destitero tueri.
	A mene tu?
	Quae quo sunt excelsiores, eo dant clariora indicia naturae.
	Sed haec omittamus;
	Quonam modo?
	Quis hoc dicit?
	Quam illa ardentis amores excitaret sui! Cur tandem?




	Summus dolor plures dies manere non potest?
	Universa enim illorum ratione cum tota vestra confligendum puto.
	Plane idem, inquit, et maxima quidem, qua fieri nulla maior potest.
	Quid de Platone aut de Democrito loquar?
	Id mihi magnum videtur.
	Quid est igitur, cur ita semper deum appellet Epicurus beatum et aeternum?




	At certe gravius.
	Hinc ceteri particulas arripere conati suam quisque videro voluit afferre sententiam.
	Recte dicis;
	Hanc se tuus Epicurus omnino ignorare dicit quam aut qualem esse velint qui honestate summum bonum metiantur.




Quarum cum una sit, qua mores conformari putantur, differo
eam partem, quae quasi stirps ets huius quaestionis.

Ille vero, si insipiens-quo certe, quoniam tyrannus -,
numquam beatus;



Homines optimi non intellegunt totam rationem everti, si ita res se habeat. Qui est in parvis malis. Quasi ego id curem, quid ille aiat aut neget. Quare attende, quaeso. 

Quae fere omnia appellantur uno ingenii nomine, easque virtutes qui habent, ingeniosi vocantur. Hoc ne statuam quidem dicturam pater aiebat, si loqui posset. Quaerimus enim finem bonorum. Isto modo ne improbos quidem, si essent boni viri. Quae diligentissime contra Aristonem dicuntur a Chryippo. Scientiam pollicentur, quam non erat mirum sapientiae cupido patria esse cariorem. 

Sed fortuna fortis; Itaque his sapiens semper vacabit. Invidiosum nomen est, infame, suspectum. Nihil enim hoc differt. Maximus dolor, inquit, brevis est. Sic consequentibus vestris sublatis prima tolluntur. Inde igitur, inquit, ordiendum est. 

Satis est ad hoc responsum. At hoc in eo M. Hos contra singulos dici est melius. Si autem id non concedatur, non continuo vita beata tollitur. Honesta oratio, Socratica, Platonis etiam. Res tota, Torquate, non doctorum hominum, velle post mortem epulis celebrari memoriam sui nominis. Quid est igitur, inquit, quod requiras? 

Nemo nostrum istius generis asotos iucunde putat vivere. Scaevolam M. Que Manilium, ab iisque M. Neque enim disputari sine reprehensione nec cum iracundia aut pertinacia recte disputari potest. Non quaeritur autem quid naturae tuae consentaneum sit, sed quid disciplinae. Istam voluptatem perpetuam quis potest praestare sapienti? 

Istic sum, inquit. Urgent tamen et nihil remittunt. Dolere malum est: in crucem qui agitur, beatus esse non potest. Nam illud quidem adduci vix possum, ut ea, quae senserit ille, tibi non vera videantur. 

Ut aliquid scire se gaudeant? Is es profecto tu. Ut in geometria, prima si dederis, danda sunt omnia. Indicant pueri, in quibus ut in speculis natura cernitur. Urgent tamen et nihil remittunt. Quia dolori non voluptas contraria est, sed doloris privatio. Quodcumque in mentem incideret, et quodcumque tamquam occurreret. 

Sin autem est in ea, quod quidam volunt, nihil impedit hanc nostram comprehensionem summi boni. Traditur, inquit, ab Epicuro ratio neglegendi doloris. Quasi vero, inquit, perpetua oratio rhetorum solum, non etiam philosophorum sit. Id enim natura desiderat. Quae sunt igitur communia vobis cum antiquis, iis sic utamur quasi concessis; Urgent tamen et nihil remittunt. 


Quorum fuit haec institutio, in qua animadvertas velim quid
mutandum putes nec expectes, dum ad omnia dicam, quae a te
dicta sunt;

Eam tum adesse, cum dolor omnis absit;




	Quae est quaerendi ac disserendi, quae logikh dicitur, iste vester plane, ut mihi quidem videtur, inermis ac nudus est.




	Te enim iudicem aequum puto, modo quae dicat ille bene noris.
	Ergo ita: non posse honeste vivi, nisi honeste vivatur?
	Eam si varietatem diceres, intellegerem, ut etiam non dicente te intellego;
	Est enim effectrix multarum et magnarum voluptatum.




	Legimus tamen Diogenem, Antipatrum, Mnesarchum, Panaetium, multos alios in primisque familiarem nostrum Posidonium.




	Si de re disceptari oportet, nulla mihi tecum, Cato, potest esse dissensio.
	Non igitur de improbo, sed de callido improbo quaerimus, qualis Q.
	Ratio quidem vestra sic cogit.
	Contineo me ab exemplis.
	Apud imperitos tum illa dicta sunt, aliquid etiam coronae datum;
	Equidem etiam Epicurum, in physicis quidem, Democriteum puto.
	Universa enim illorum ratione cum tota vestra confligendum puto.




	Atque haec coniunctio confusioque virtutum tamen a philosophis ratione quadam distinguitur.
	Dicet pro me ipsa virtus nec dubitabit isti vestro beato M.
	Tenesne igitur, inquam, Hieronymus Rhodius quid dicat esse summum bonum, quo putet omnia referri oportere?
	Non est igitur summum malum dolor.




